南亞裔派水：港人不分膚色

南亞裔派水：港人不分膚色

一批南亞裔人士及義工昨在重慶大廈外派發樽裝水，為市民打氣。許頌明攝

【重慶集氣】

【本報訊】民陣召集人岑子杰日前遭多名南亞裔兇徒伏擊受傷，令昨日九龍大遊行所經的重慶大廈及清真寺恐成為被「裝修」的對象。惟一批南亞裔人士堅決與施襲者割席，在重慶大廈派發樽裝水聲援遊行，換來市民高舉拇指讚好，其間有南亞裔手足高喊：「我哋係！」市民則回應：「香港人！」有市民舉牌守護重慶大廈及清真寺，展現「we connect」的團結精神。

記者：金敏琍 邵靖妍

相關新聞：派南亞裔下屬清潔 五分鐘快閃

繼不少南亞裔人士及回教團體近日與施襲暴徒割席，強調他們是崇尚和平後，印裔社工Jeffrey Andrews前晚在facebook向華裔朋友發帖文，稱決心以和平理性方式與市民同行，獲數千人讚好。昨正午起，Jeffrey和巴基斯坦裔商戶KK等一班少數族裔有心人，在重慶大廈門前為遊行市民提供「水、微笑及有南亞特色的招待」，活動期間重慶大廈更播放Beyond的名曲《海闊天空》。

發起人：愛護香港核心價值

Jeffrey表示「我哋重慶大廈嘅人都係香港人」，並強調：「我哋都明白同愛護香港嘅核心價值，價值觀都一樣，都係喺香港受到教育，香港人失去權利，我哋都冇咗嘅，所以我哋都好支持！」Jeffrey早前曾到醫院向岑子杰送上果籃，他指認識對方，知道「佢（岑）係人權運動人士，很為香港」。對於岑遇襲一事，他認為「呢啲事（暴力襲擊）係唔應該發生」，又形容傳媒報道指南亞裔兇徒涉及事件，「我哋好傷心」，呼籲大家不要參加任何非法活動。

與Jeffrey一同發起派水活動的KK是巴裔港人，在重慶大廈經營手機生意。他以標準廣東話說出「我的家」三個字，表明對香港的濃濃情意。他強調派水活動不限種族、階層，希望少數族裔自願出來派水，告訴大家「重慶係一個beautiful（美好）嘅地方」，並為香港加油。

派水活動由重慶大廈內南亞商戶贊助及支持，商戶更特意雪凍樽裝水。下午近2時，數十箱樽裝水一度派完，隨即有人補充新的樽裝水。派水義工團隊以中、英文呼籲路過的市民「渴就攞水、攰就休息」，眾人不時大喊「香港人加油」、「比啲掌聲香港人」，氣氛高漲。現場亦有人領頭喊口號：「Fight for freedom，Stand with Hong Kong。」

相關新聞：港30萬教徒 遜尼什葉共融

印度裔演員：運動人人有份

在港土生土長的37歲印度裔棟篤笑演員V（Vivek Mahbubani）亦來到重慶大廈叫咪，他指自6月中已跟南亞裔朋友參與反送中，直言整個運動人人有份：「香港不是一個種族，而是一個心態、一個思想，怎會用膚色去區分香港人？」

有市民昨日特意守護重慶大廈，舉牌宣揚信望愛訊息，亦有市民與南亞義工擁抱以示支持。大廈內部份商舖如常營業，在港生活逾20年的Amar繼續在找換店上班，他表示之前有抗爭者來貼出聲明，表明不會「裝修」重慶大廈，亦不會無差別攻擊南亞裔市民，故他不擔心店舖受損。在重慶大廈經營雜貨店的Yash也繼續開店，他表示自己在港出生是香港人，故明白香港人不會來破壞店舖。

遊行市民途經重慶大廈時鼓掌感謝南亞手足。

自6月參與反送中的V指，「香港不是一個種族，而是一個心態、一個思想」。

上一則
上一則
港30萬教徒 遜尼什葉共融

下一則
下一則
舉牌守護清真寺：勿中奸計

派南亞裔下屬清潔 五分鐘快閃
港30萬教徒 遜尼什葉共融
舉牌守護清真寺：勿中奸計
黑衣人清洗染藍閘門
女商宣揚抗爭反極權
藍水怪追擊 彌敦道大逃亡
「裝修」升級 火攻中資店
警大埔截車撿42汽油彈
雷生春外現「炸彈」 機械人引爆
35萬人抗命 塞爆九龍
「聽完施政報告仲嬲」
七旬漢無懼蒙面惡法：最多被警打
速龍槍指記者 推人扯鏡頭
林鄭談特赦 圖救建制選情
聶德權為醜聞道歉 市民促下台
夫妻檔炒樓勁賺700萬
楊潤雄：助在職家長教育子女
台灣禁陳同佳管浩鳴入境
冀建立司法互助提升地位
大專界訪英澳 促推制裁法案
西環集中營︰美國鎖喉 北京反制「得啖笑」
中六生遭劏肚 市民怒轟企圖謀殺
白衣人挑機：有證據咪告我囉
遇襲廚師：點可以釋懷？
「7.27元朗萬人埋伏護村」
嘍囉落網 江湖猛人甩身
鎮壓九龍大遊行 水炮褻瀆清真寺教徒斥侮辱 警知衰補鑊